[鋼琴jj] 18再嚟學琴

我小學淨係考到5級，之後幾年都係彈下流行曲同極少古典自high
一方面自己鍾意古典，但handle唔到
一方面彈流行曲又發現彈法極欠variation 尤其係左手
想請教下點樣改善一首歌嘅演奏方式
另外學琴係邊度學好？自己冇乜執著去考級

巴打可以email 留電話聯絡我慢慢傾
p.for.pianist@gmail.com.

利申：前幾年係英國主修鋼琴演奏，副修小提琴
宜家全職教授鋼琴同小提琴
亦都係職業伴奏同婚禮琴手
宜家都有教緊幾個之前收嘅高登巴絲打學生

其實如果練多啲古典歌某程度上都會令你易啲彈到流行歌
古典歌其實離不開都係熟習不同形式嘅pattern, scales, 琶音， chord progression, fingerings 等等
練得多自然會明白當中嘅模式

另一樣野就係sight-reading
眼比手快好重要，而好多technique 野要好反射動作地做出黎
簡單啲講都係要有系統地不斷去練習

同求